


PostgreSQL: Documentation: 15: Part VI. Reference
































Home
About
Download
Documentation
Community
Developers
Support
Donate
Your account

















9th February 2023: 
  PostgreSQL 15.2, 14.7, 13.10, 12.14, and 11.19 Released!












Documentation → PostgreSQL 15





                    Supported Versions:
                      
                        
                        
                          Current
                          (15)
                        
                      
                         / 
                        
                          14
                        
                      
                         / 
                        
                          13
                        
                      
                         / 
                        
                          12
                        
                      
                         / 
                        
                          11




                    Development Versions:
                    
                      
                      devel




                    Unsupported versions:
                    
                      
                      10
                    
                       / 
                      9.6
                    
                       / 
                      9.5
                    
                       / 
                      9.4
                    
                       / 
                      9.3
                    
                       / 
                      9.2
                    
                       / 
                      9.1
                    
                       / 
                      9.0
                    
                       / 
                      8.4
                    
                       / 
                      8.3
                    
                       / 
                      8.2
                    
                       / 
                      8.1
                    
                       / 
                      8.0
                    
                       / 
                      7.4
                    
                       / 
                      7.3
                    
                       / 
                      7.2
                    
                       / 
                      7.1



















Part VI. Reference


Prev 
Up
PostgreSQL 15.2 Documentation
Home
 Next








Part VI. Reference




The entries in this Reference are meant to provide in reasonable length an authoritative, complete, and formal summary about their respective subjects. More information about the use of PostgreSQL, in narrative, tutorial, or example form, can be found in other parts of this book. See the cross-references listed on each reference page.
The reference entries are also available as traditional “man” pages.

Table of Contents

I. SQL Commands


ABORT — abort the current transaction
ALTER AGGREGATE — change the definition of an aggregate function
ALTER COLLATION — change the definition of a collation
ALTER CONVERSION — change the definition of a conversion
ALTER DATABASE — change a database
ALTER DEFAULT PRIVILEGES — define default access privileges
ALTER DOMAIN — change the definition of a domain
ALTER EVENT TRIGGER — change the definition of an event trigger
ALTER EXTENSION — change the definition of an extension
ALTER FOREIGN DATA WRAPPER — change the definition of a foreign-data wrapper
ALTER FOREIGN TABLE — change the definition of a foreign table
ALTER FUNCTION — change the definition of a function
ALTER GROUP — change role name or membership
ALTER INDEX — change the definition of an index
ALTER LANGUAGE — change the definition of a procedural language
ALTER LARGE OBJECT — change the definition of a large object
ALTER MATERIALIZED VIEW — change the definition of a materialized view
ALTER OPERATOR — change the definition of an operator
ALTER OPERATOR CLASS — change the definition of an operator class
ALTER OPERATOR FAMILY — change the definition of an operator family
ALTER POLICY — change the definition of a row-level security policy
ALTER PROCEDURE — change the definition of a procedure
ALTER PUBLICATION — change the definition of a publication
ALTER ROLE — change a database role
ALTER ROUTINE — change the definition of a routine
ALTER RULE — change the definition of a rule
ALTER SCHEMA — change the definition of a schema
ALTER SEQUENCE — change the definition of a sequence generator
ALTER SERVER — change the definition of a foreign server
ALTER STATISTICS — change the definition of an extended statistics object
ALTER SUBSCRIPTION — change the definition of a subscription
ALTER SYSTEM — change a server configuration parameter
ALTER TABLE — change the definition of a table
ALTER TABLESPACE — change the definition of a tablespace
ALTER TEXT SEARCH CONFIGURATION — change the definition of a text search configuration
ALTER TEXT SEARCH DICTIONARY — change the definition of a text search dictionary
ALTER TEXT SEARCH PARSER — change the definition of a text search parser
ALTER TEXT SEARCH TEMPLATE — change the definition of a text search template
ALTER TRIGGER — change the definition of a trigger
ALTER TYPE — change the definition of a type
ALTER USER — change a database role
ALTER USER MAPPING — change the definition of a user mapping
ALTER VIEW — change the definition of a view
ANALYZE — collect statistics about a database
BEGIN — start a transaction block
CALL — invoke a procedure
CHECKPOINT — force a write-ahead log checkpoint
CLOSE — close a cursor
CLUSTER — cluster a table according to an index
COMMENT — define or change the comment of an object
COMMIT — commit the current transaction
COMMIT PREPARED — commit a transaction that was earlier prepared for two-phase commit
COPY — copy data between a file and a table
CREATE ACCESS METHOD — define a new access method
CREATE AGGREGATE — define a new aggregate function
CREATE CAST — define a new cast
CREATE COLLATION — define a new collation
CREATE CONVERSION — define a new encoding conversion
CREATE DATABASE — create a new database
CREATE DOMAIN — define a new domain
CREATE EVENT TRIGGER — define a new event trigger
CREATE EXTENSION — install an extension
CREATE FOREIGN DATA WRAPPER — define a new foreign-data wrapper
CREATE FOREIGN TABLE — define a new foreign table
CREATE FUNCTION — define a new function
CREATE GROUP — define a new database role
CREATE INDEX — define a new index
CREATE LANGUAGE — define a new procedural language
CREATE MATERIALIZED VIEW — define a new materialized view
CREATE OPERATOR — define a new operator
CREATE OPERATOR CLASS — define a new operator class
CREATE OPERATOR FAMILY — define a new operator family
CREATE POLICY — define a new row-level security policy for a table
CREATE PROCEDURE — define a new procedure
CREATE PUBLICATION — define a new publication
CREATE ROLE — define a new database role
CREATE RULE — define a new rewrite rule
CREATE SCHEMA — define a new schema
CREATE SEQUENCE — define a new sequence generator
CREATE SERVER — define a new foreign server
CREATE STATISTICS — define extended statistics
CREATE SUBSCRIPTION — define a new subscription
CREATE TABLE — define a new table
CREATE TABLE AS — define a new table from the results of a query
CREATE TABLESPACE — define a new tablespace
CREATE TEXT SEARCH CONFIGURATION — define a new text search configuration
CREATE TEXT SEARCH DICTIONARY — define a new text search dictionary
CREATE TEXT SEARCH PARSER — define a new text search parser
CREATE TEXT SEARCH TEMPLATE — define a new text search template
CREATE TRANSFORM — define a new transform
CREATE TRIGGER — define a new trigger
CREATE TYPE — define a new data type
CREATE USER — define a new database role
CREATE USER MAPPING — define a new mapping of a user to a foreign server
CREATE VIEW — define a new view
DEALLOCATE — deallocate a prepared statement
DECLARE — define a cursor
DELETE — delete rows of a table
DISCARD — discard session state
DO — execute an anonymous code block
DROP ACCESS METHOD — remove an access method
DROP AGGREGATE — remove an aggregate function
DROP CAST — remove a cast
DROP COLLATION — remove a collation
DROP CONVERSION — remove a conversion
DROP DATABASE — remove a database
DROP DOMAIN — remove a domain
DROP EVENT TRIGGER — remove an event trigger
DROP EXTENSION — remove an extension
DROP FOREIGN DATA WRAPPER — remove a foreign-data wrapper
DROP FOREIGN TABLE — remove a foreign table
DROP FUNCTION — remove a function
DROP GROUP — remove a database role
DROP INDEX — remove an index
DROP LANGUAGE — remove a procedural language
DROP MATERIALIZED VIEW — remove a materialized view
DROP OPERATOR — remove an operator
DROP OPERATOR CLASS — remove an operator class
DROP OPERATOR FAMILY — remove an operator family
DROP OWNED — remove database objects owned by a database role
DROP POLICY — remove a row-level security policy from a table
DROP PROCEDURE — remove a procedure
DROP PUBLICATION — remove a publication
DROP ROLE — remove a database role
DROP ROUTINE — remove a routine
DROP RULE — remove a rewrite rule
DROP SCHEMA — remove a schema
DROP SEQUENCE — remove a sequence
DROP SERVER — remove a foreign server descriptor
DROP STATISTICS — remove extended statistics
DROP SUBSCRIPTION — remove a subscription
DROP TABLE — remove a table
DROP TABLESPACE — remove a tablespace
DROP TEXT SEARCH CONFIGURATION — remove a text search configuration
DROP TEXT SEARCH DICTIONARY — remove a text search dictionary
DROP TEXT SEARCH PARSER — remove a text search parser
DROP TEXT SEARCH TEMPLATE — remove a text search template
DROP TRANSFORM — remove a transform
DROP TRIGGER — remove a trigger
DROP TYPE — remove a data type
DROP USER — remove a database role
DROP USER MAPPING — remove a user mapping for a foreign server
DROP VIEW — remove a view
END — commit the current transaction
EXECUTE — execute a prepared statement
EXPLAIN — show the execution plan of a statement
FETCH — retrieve rows from a query using a cursor
GRANT — define access privileges
IMPORT FOREIGN SCHEMA — import table definitions from a foreign server
INSERT — create new rows in a table
LISTEN — listen for a notification
LOAD — load a shared library file
LOCK — lock a table
MERGE — conditionally insert, update, or delete rows of a table
MOVE — position a cursor
NOTIFY — generate a notification
PREPARE — prepare a statement for execution
PREPARE TRANSACTION — prepare the current transaction for two-phase commit
REASSIGN OWNED — change the ownership of database objects owned by a database role
REFRESH MATERIALIZED VIEW — replace the contents of a materialized view
REINDEX — rebuild indexes
RELEASE SAVEPOINT — destroy a previously defined savepoint
RESET — restore the value of a run-time parameter to the default value
REVOKE — remove access privileges
ROLLBACK — abort the current transaction
ROLLBACK PREPARED — cancel a transaction that was earlier prepared for two-phase commit
ROLLBACK TO SAVEPOINT — roll back to a savepoint
SAVEPOINT — define a new savepoint within the current transaction
SECURITY LABEL — define or change a security label applied to an object
SELECT — retrieve rows from a table or view
SELECT INTO — define a new table from the results of a query
SET — change a run-time parameter
SET CONSTRAINTS — set constraint check timing for the current transaction
SET ROLE — set the current user identifier of the current session
SET SESSION AUTHORIZATION — set the session user identifier and the current user identifier of the current session
SET TRANSACTION — set the characteristics of the current transaction
SHOW — show the value of a run-time parameter
START TRANSACTION — start a transaction block
TRUNCATE — empty a table or set of tables
UNLISTEN — stop listening for a notification
UPDATE — update rows of a table
VACUUM — garbage-collect and optionally analyze a database
VALUES — compute a set of rows


II. PostgreSQL Client Applications


clusterdb — cluster a PostgreSQL database
createdb — create a new PostgreSQL database
createuser — define a new PostgreSQL user account
dropdb — remove a PostgreSQL database
dropuser — remove a PostgreSQL user account
ecpg — embedded SQL C preprocessor
pg_amcheck — checks for corruption in one or more PostgreSQL databases
pg_basebackup — take a base backup of a PostgreSQL cluster
pgbench — run a benchmark test on PostgreSQL
pg_config — retrieve information about the installed version of PostgreSQL
pg_dump — extract a PostgreSQL database into a script file or other archive file
pg_dumpall — extract a PostgreSQL database cluster into a script file
pg_isready — check the connection status of a PostgreSQL server
pg_receivewal — stream write-ahead logs from a PostgreSQL server
pg_recvlogical — control PostgreSQL logical decoding streams
pg_restore — restore a PostgreSQL database from an archive file created by pg_dump
pg_verifybackup — verify the integrity of a base backup of a PostgreSQL cluster
psql — PostgreSQL interactive terminal
reindexdb — reindex a PostgreSQL database
vacuumdb — garbage-collect and analyze a PostgreSQL database


III. PostgreSQL Server Applications


initdb — create a new PostgreSQL database cluster
pg_archivecleanup — clean up PostgreSQL WAL archive files
pg_checksums — enable, disable or check data checksums in a PostgreSQL database cluster
pg_controldata — display control information of a PostgreSQL database cluster
pg_ctl — initialize, start, stop, or control a PostgreSQL server
pg_resetwal — reset the write-ahead log and other control information of a PostgreSQL database cluster
pg_rewind — synchronize a PostgreSQL data directory with another data directory that was forked from it
pg_test_fsync — determine fastest wal_sync_method for PostgreSQL
pg_test_timing — measure timing overhead
pg_upgrade — upgrade a PostgreSQL server instance
pg_waldump — display a human-readable rendering of the write-ahead log of a PostgreSQL database cluster
postgres — PostgreSQL database server
postmaster — PostgreSQL database server










Prev 
Up
 Next


51.2. Archive Module Callbacks 
Home
 SQL Commands





Submit correction

              If you see anything in the documentation that is not correct, does not match
              your experience with the particular feature or requires further clarification,
              please use
              this form
              to report a documentation issue.
              

 
















Privacy Policy |
        Code of Conduct |
        About PostgreSQL |
        Contact
Copyright © 1996-2023 The PostgreSQL Global Development Group








